不滿打壓 港航地勤罷工

不滿打壓 港航地勤罷工

一群港航地勤員工不滿公司打壓員工言論自由，及未能保障員工工作安全，宣佈周日透過集體請假形式罷工。資料圖片

【本報訊】香港航空最近解僱一名曾於社交平台上發表過「反修例聲明」的員工，一群港航地勤員工不滿公司打壓員工言論自由，及未能保障員工工作安全，宣佈周日透過集體請假形式罷工，呼籲空中服務員及不同崗位同事參與，藉此向公司施壓。

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

質疑公司無保障員工安全

群香港航空地面服務有限公司的員工，昨向港航行政總裁孫劍鋒及港航地面服務有限公司董事總經理陳麗雯發信，指由6月至今，警方於多次遊行示威中以暴力及不當手段鎮壓市民，但港航近日仍登報支持警方執法，令同事不滿，望藉公開信對公眾宣稱「公司立場不代表我」。

該信又揭示8月13日機場示威高峯時段，多間航空公司已關閉登機櫃位，惟獨港航照常辦理登機手續。在該段時間，一名中國籍男乘客襲擊一男同事並破壞櫃位，當值經理卻一度欲放走事主，最後公司雖將該乘客列入黑名單，但員工仍對公司當時決定抱懷疑，質疑未有保障員工安全。

員工又不滿近日一港航員工因8月5日請了一日年假，並曾在個人社交平台上發表過反修例聲明，因而被公司解僱。員工質疑公司製造白色恐怖，一方面聲稱尊重言論自由，另一面卻藉此解僱員工，講一套做一套。

公開信指曾參與不同示威活動的員工為數不少，對員工被解僱事件一眾員工深感不安。一眾地勤人員為表達對公司不滿，將於8月18日以集體請假形式發動罷工。

■記者盧文烈

上一則
上一則
市民發起今全港提款 金管局提防

下一則
下一則
350名EO轟林鄭廢青論

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
《時代》：香港精神保衞戰
東京都知事取消訪港
卧底警混入群眾 煽動「搞警車」
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
學界今遮打集會 32市接力
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
350名EO轟林鄭廢青論
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
《凜冬烈火》導演：要信港青年
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

818見

國泰人唔係唔出黎呀嘛？ceo都被辭職埋啦

同一時間

推到HX食CX

搵錢比較重要卦

罷佢老味啦,咁既臭閪公司唔做仲好